#### 2.

在法国政府的统治下，底比斯和雅典这两个都城将通过新建筑发生许多变化。然而，拉罗什家族并不是建筑王子，要么是因为他们没有这样的热情，要么是因为他们不够富有，无法向建筑致敬。维勒哈杜安家族及其在亚该亚的男爵们为他们的统治留下了比拉罗什家族更多的纪念碑，但他们也无法在异国他乡创造出真正伟大而美丽的建筑，无法与诺曼人和霍亨斯陶芬家族在阿普利亚和西西里的建筑相提并论。战争不断、王朝短暂的繁荣以及资源的匮乏充分说明了为什么这些法兰克王公没有在古典美的土地上复兴希腊艺术。这些艺术的复兴只发生在晚期，而且不再是在死寂的希腊，而是在意大利。

在所有的希腊土地上，拉丁男爵们最热衷的活动是建造城堡，其建筑和防御工事可能是以巴勒斯坦的法兰克城堡为蓝本。这些哥特式城堡的众多遗址并不具有建筑美学的特点；因为法兰克封建主们只是为了战争的目的才匆忙建造这些城堡，所以他们似乎意识到他们在希腊的统治转瞬即逝，正如一位法国学者在谈到米西特拉城堡时所判断的那样：Bertrand, Fragm. d'un voyage dans le Péloponnèse 1850 (Arch. d. miss. scient. III, p. 412)。法兰克城堡 不过，法兰克城堡的军事布局确实值得分析。A. Bötticher 曾正确地抱怨说，迄今为止，这些城堡完全被研究忽视。(Die fränk. Burgen in Morea, Allg. Zeit., Beil. n. 21, 1885). G. Köhler 的重要新作《Die Entwicklung des Kriegswesens und der Kriegführung in der Ritterzeit》也几乎没有考虑到他们。法郎。Karte Griechenlands》（1854 年）将其中约 150 个列为古刹。

在雅典公国，只有一座法兰克城堡作为宏伟的建筑被提及，那就是位于卡德梅亚（Kadmeia）的城堡，它是富有的圣奥梅尔的尼古拉斯内廷大臣建造的。由于该城堡已被摧毁，我们对其建筑结构已无从知晓。拉蒙-蒙塔纳（Ramon Muntaner）在拜访马略卡岛的英凡特（Infante of Mallorca）时了解了这座建筑，但他对这座建筑只字未提，只有希腊的《莫雷亚纪事》（Chronicle of Morea）用几句话称赞它堪称帝王之所。描绘法兰克人（也许是圣欧梅尔的祖先）在圣地的骑士事迹的壁画似乎装饰了那里的大厅。Liv. d. l. Cq. "对此只字未提，只有意大利文版本。只有意大利语版的《希腊纪事》转载了它的注释。这不禁让人想起希腊史诗中英雄迪吉尼斯-阿克里塔斯的城堡，为了纪念他与萨拉森人的战斗，他在城堡的墙壁上铺满了马赛克，不仅描绘了圣经中的场景，还描绘了贝勒罗丰和罗马人亚历山大的事迹。

当然，令人吃惊的是，爱好华丽的圣奥梅尔的尼古拉斯并没有选择征服希腊本身的材料来制作这些壁画。他可以从伯罗奔尼撒半岛或叙利亚的法兰克城堡中借鉴建筑模式，在那里，除其他外，贝鲁特俯瞰大海的伊贝林高城堡装饰着马赛克地板、大理石镶板和天花板绘画，在蔚蓝色的背景上象征着zephyr、年和月。拜占庭用绘画装饰宫殿的习俗由来已久，并延续了几个世纪。查士丁尼将他或贝利萨战胜汪达尔人和哥特人的事迹用镶嵌画的形式描绘在他的新皇宫中。 即使是喜欢华丽的曼努埃尔-康奈诺斯也将他在两座皇宫中建造的大厅装饰成歌颂他事迹的绘画。Niketas, De Manuele Comneno lib.

雅典本身肯定是在勃艮第人的善政下崛起的。但由于拉罗什在底比斯居住的时间比在雅典的时间更多，这对这个实际的、但实际上是次等的公国首都来说不可能没有影响："城市变得庞大、富裕、奢华，装饰着美丽的建筑（用什么装饰？无论是在海米托斯（Hymettos）阴凉的山坡上，还是在水源丰富的凯菲西亚（Kephissia），希律-阿提库斯都曾在那里拥有华丽的别墅，就像在马拉松一样，雅典的公爵们并没有建造游艺宫殿。他们不再经营彭特利孔（Pentelikon）古老的大理石采石场，劳里翁（Laurion）的银矿也不再为他们的奢侈提供资源，这些银矿在古代就已枯竭或废弃；中世纪期间，那里没有任何矿山开采的痕迹，但在很晚的时候，那里一定还有铅矿，因为斯邦（《航海记》II，第 265 页）听说，由于害怕土耳其人，这些铅矿已被废弃。

雅典的古典建筑，无论有多少幸存下来，都逃脱了被摧毁的命运，这只是因为不需要新建大型建筑。即使是雅典卫城的防御工事，也没有发现可以肯定是拉罗什建造的。 然而，这些工事肯定是在一个世纪的时间里在那里和下城建造的。即使是在耐克神庙的圆顶上建造法兰克人塔，也可能是勃艮第末代公爵时期的事。没有什么能阻止我们假设这些王公是雅典卫城上宫殿的创建者。幸运的是，他们并没有在雅典卫城上建造一座全新宫殿的畸形想法，希腊人的第一任国王奥托（Otto）曾在 1836 年根据申克尔（Schinkel）的计划设想过这一想法，但没有实现。将先贤祠的空房间布置成王公府邸，既省事又省钱。布琼（Grèce contin.，第 67、115 和 127 页）仍然希望在后来的阿卡约利城堡遗迹中找到拉丁-拜占庭皇帝、维尔哈杜安家族和维尔哈杜安家族的纹章。皇帝、维勒哈杜安家族和拉罗什家族，这是一种欺骗。苏尔梅利斯（Katastas. synopt., p. 36）假设拉罗什家族在新都城附近的下城为自己建造了一座宫殿，但这是无法证实的。

就雅典的教堂而言，没有一座可以肯定是勃艮第人的作品，尤其是在希腊从土耳其人手中解放后重建城市时，许多被毁坏的大教堂与其他法兰克时期的古迹一起被拆除。拉罗什人根本没有修建任何富丽堂皇的教堂和修道院，因为他们不仅没有足够的资金来支付这些开支，而且也没有这方面的需要。拉丁教士在雅典公国只形成了一个与希腊人民大众敌对分离的殖民地；它既不富裕也不强大；它满足于附带的非常多的希腊教堂，并将其改建为天主教礼拜场所。在雅典的拜占庭风格教堂中，最引人注目的是 Katholikon，即 Panagia Gorgopiko，这是一座白色大理石的小圆顶建筑，四面的墙壁和楣板上布满了拜占庭雕塑和许多古代雕塑碎片，其中主入口上方的节日日历在考古学上享有盛誉。Carl Bötticher, Athenischer Festkalender in Bildern, Philolog. 艺术学者称，这座教堂要么是法兰克人对拜占庭时期的古老建筑进行的翻新，要么是法国公爵的新建工程。插图见 Buchon, Atlas des nouv. rech. hist. II (text by M. A. Lenoir). Buchon（Grèce contin.，第 129 页）根据他认为在那里看到的 Villehardouin 家族和其他家族的假定纹章十字架得出结论，天主教堂是 Villehardouin 在 1218 年后建造的，作为解决希腊教会财产争端的纪念碑。但是亚该亚王子在雅典建造了什么呢？F. W. Unger（Griech. Kunst, Ersch u. Gruber LXXXV, p. 25）欣然接受了布琼的观点。只有不带偏见的观察者才会认为 Katholikon 是雅典古老的拜占庭教堂之一，它与 Kapnikareia、St Theodoros 和 Taxiarchos 一样在公爵时代幸存下来。

就连拉罗什夫妇曾在其中建造地下室小礼拜堂的著名的达夫尼修道院教堂也由他们进行了部分改建，并配备了钟楼和哥特式大门，但这座基督教建筑中的瑰宝最初却是拜占庭时期的巴西利建筑群。 C. Bötticher 在 1862 年出版的《Untersuchungen auf der Akropolis Athens》一书（第 16 页）中夸张地断言，这座修道院教堂所展现出的庄严和辉煌，在希腊以外的欧洲没有任何一座大教堂可以与之媲美。第一任拉罗什已经从勃艮第的贝尔沃修道院招收了西多会教徒，他的继任者也一直与该修道院保持着联系，因为他们从雅典赋予了该修道院特权。 阿提卡修道院的西多会教徒超过了弗肯兰在罗马尼亚建立的所有其他同修道会修道院。1276 年，它是希腊土地上仅存的一座修道院；熙笃会修道总会将其置于贝勒沃修道院院长的管理之下。霍普夫（Hopf）（I，第 296 页）提到了 13 世纪下半叶的几位修道院院长。

达芙尼如今仍矗立在通往埃勒俄西斯的圣路上，距离雅典只有一个多小时的路程，已被遗弃，半为废墟。由于这条路连接着阿提卡、玻奥提亚和弗吉斯、梅加拉和伯罗奔尼撒半岛，因此在法兰克时代也一定是一条交通要道。它从古老的特里亚城门迪比隆（Dipylon）出发，穿过外凯拉梅科斯（Kerameikos），两边是奇妙的墓葬纪念碑，然后继续穿过斯基隆（Skiron）村和宽阔的橄榄树林带。在这里，它遇到了德莫斯-拉基阿德斯（Demos Lakiades），继续穿过凯菲索斯（Kephissos）桥，然后登上科里达洛斯（Korydallos）山坡，它将雅典平原与埃利乌西尼平原分开。L. Roß，Königsreisen II，第 94 页，称从帕涅斯山脚到萨拉米斯海峡的整个山脉为 Aegaleos。根据 Lenormant 神父的著作 Voie Eleusinienne（巴黎，1864 年），主要山脉是 Korydallos，其南是 Aegaleos，其北是 Poikile。它到达山口后下行，经过雷提湖（Rheiti）或盐湖，穿过三叠纪平原到达埃利乌斯。正如今天的城墙遗迹所显示的那样，这个山口在古代防御森严。阿波罗神庙（Pythion）是一座小型的爱奥尼克神庙，是雅典和埃莱乌西斯两座城市之间的界碑。拜占庭时期，巴西利修道士在该神庙和附近的阿佛洛狄忒圣殿遗址上建造了一座带圆顶教堂的修道院，而根据苏尔梅利斯（Surmelis）在《阿蒂卡》（Attika）第 149 页中的记载，霍诺留（Honorius）和阿卡迪奥斯（Arkadios）在雅典求学时曾在阿波罗神庙上建造了一座教堂。但这无法证实。根据 Leake、Dodwell 和 Roß 的说法，人们看到了阿佛洛狄忒小神庙的大理石碎片。Milchhöfer, Erläuternder Text zu den Karten von Attika, Heft II, p.47。 他们给它取名为达芙妮，也许是因为这个地方本身就叫这个名字，因为它在古代曾被献给阿波罗。作为海神，他曾以海豚的形状带领克里特殖民地来到德尔菲，而作为德尔菲尼奥斯，他在雅典、克诺索斯、迪迪梅和马西利亚都受到崇拜。 W. Vischer (Erinner. aus Griechenland, Basel 1857, p. 93) 将修道院的名字来源于阿波罗的月桂树。通过 Roß，布琼相信 1308 年 10 月 5 日来自蒙斯的文件中提到的拉罗什在雅典公国 "dans le Monastère de Dalfinète "的埋葬地就是达夫尼修道院。布里埃纳的沃尔特在遗嘱中写道 "aux Daufenins"。

在拜占庭时期，修道院就已经被坚固的城墙所包围，以抵御海盗，因此达夫尼形成了一个堡垒，类似于罗马附近阿尔班山中的希腊格罗塔费拉塔修道院。熙笃会在此基础上进行了哥特式扩建。如今保留下来的是拜占庭式教堂，其马赛克穹顶位于四根柱子上。可以看到一根古老的圆柱被墙壁围在修道院的门廊里；埃尔金勋爵曾将另外三根圆柱打断并移走。

正如安德拉维达的圣雅克教堂被用作维尔哈杜安家族的墓穴一样，拉罗什家族也为自己选择了达夫尼。1308 年 10 月 6 日，拉罗什家族的最后一位成员被安葬在这里，布里埃纳的沃尔特也选择了同一座修道院作为他的安葬地。维罗纳的博尼法斯曾是瓦尔特遗嘱的见证人，因此他毫无疑问地执行了公爵的遗愿，将瓦尔特的遗体安葬在了那里，加泰罗尼亚人出于对瓦尔特的尊重也无法拒绝。1347 年，沃尔特的头颅被他的继承人从公司中取出，带到莱切并埋葬在大教堂中。后来，那不勒斯国王拉迪斯劳斯的妻子、沃尔特的女儿伊莎贝拉的后裔、恩吉亚的玛丽亚在那里为她不幸的祖先竖立了一座大理石纪念碑。 Antonello Coniger（在：Raccolta di varie chroniche appartenenti alla storia di Napoli 一书中）报告了 1347 年向莱切的转移。 Antonius Galateus，De situ Japygiae，巴塞尔，1558 年，第 92 页。 Summonte，Storia di Napoli III，第 248 页。
